\def\eclaireur{%
    \choisir@metier{Éclaireur (soldat)}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{15}%
    \ajouter@comp@dispo{19}%
    \ajouter@comp@dispo{47}%
    \ajouter@comp@dispo{23}%
    \ajouter@comp@dispo{35}%
    \ajouter@comp@dispo{21}%
    \ajouter@comp@dispo{38}%
    %
    \gros@contrue
    \addtocounter{EV}{3}%
    \let\message@caracteristiques\relax % On ne change plus l'AT/PRD en fonction de l'adresse
    \setcounter{AT}{11}%
    \setcounter{PRD}{9}%
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theAD<12\else
        \hyper@texte{Soldat~: Éclaireur}{%
            Un soldat léger, apte à combattre au corps-à-corps aussi bien qu’à distance et spécialisé dans les techniques d’infiltration et
            de reconnaissance. Il peut avoir à utiliser du matériel spécifique.
        }%
    \fi
}
